我覺得再咁落去運動會輸

代朋友post
長文，希望大家花啲時間睇哂，以下只係小弟淺見，求屌得細力啲。

我覺得再咁落去運動好大可能會輸，主要有幾多原因。
(1.) 分化失焦
連登成日都有分化五毛post，見到就記住唔好理，直接上頁(呢個好重要!!!)多咗呢啲post喺熱門，變相少咗時間睇其他重要嘅post，再者唔好成日掛住屌人冷氣軍師之類嘅嘢，搞到增加咗部分人嘅失敗感無力感，建議者亦應該要除咗提出意見，更加要講清楚原因，避免畀人屌。
另一方面，要有統一嘅目標，以免因為各種黑警行為而忘記主線。就好似之前元朗恐襲，有好多人掛住屌黑警黑社會，呢點故然重要，但更重要係原本5大訴求。

(2.)冇統一策略
Be water 呀！記唔記得?但每次都有人衝，坦(利申，唔係和理非)大家都應該玩過LOL，經濟唔夠，冇裝，但敵方整哂裝，咁仲開團戰?開團戰都算，就要淨係識衝，有時前面掛住坦，後面又冇backup，有塔守唔住又唔退，點打呀?黑警有策略，有裝，一時放你走，然後再包抄你，一時只守，然後突襲，根本打唔嚟，每次拉十幾個對我哋好傷，長期落去會有好大打擊，要知道政府最識拖。雖然越嚟越多人免疫催淚彈，但都有一批人會傷，就算唔傷，都令到視線模糊，我個人覺得一定要be water，減少開戰。
我唔係要屌勇武，我都尊重佢哋，但最重要係要有一個完善嘅計劃，或者好難做到，但呢點係不可或缺，策略可以次次唔一樣，但應該每次衝突都有個好嘅結果，對外有個正面影響，同時一個都冇少。

(3.)軍心
次次示威對我哋一定係傷啲，身體有傷冇咁重要，因為會好返，縱使要時間養傷，但「心累」，運動就難以繼續，好難振作。相反警方好少有無力感、失敗感、攰，點解?我唔知內部會有咩措施應對，但佢哋可以瘋狂打示威者，我哋見到佢哋咁惡就知，次次都有人流血。

咁我哋要點做呢？
減少開屌藍絲嘅post，呢到世界總有人信地球係平，開嚟發泄冇問題，但唔好推到上熱門，因為好多人都淨係睇熱門，多啲正能量post，保持士氣，都要多啲計劃分析呢啲post。
統一策略，應退則退，一個都不能少，勇武留力喺重要時刻一次過進攻，或者保護後排離去。be water，一個都不能少係宗旨。
有正統之名，好多人都好鍾意blame the victim, 你可能覺得呢啲人冇得救，但係每一分力量都好重要!!!!!只要名正言順，令所有人都知示威係啱、必要，我哋嘅力量就會增強，人係想有秩序正義，所以一定有人為警察講嘢，但如果將佢哋嘅"名"變向我哋嗰邊，剩低支持警察嘅人就得好左嘅左膠(即係嗰班人覺得無論邊個錯都唔應該打，要以愛感化)，對政府同樣。

短期：即係要一波搞掂，例如全港罷工罷課，一齊示威，好似五四運動咁。
長期：繼續遊行，但要有指揮行動，同警察對抗嗰時都要有，就好似之前有個講陣形嘅post話要有人揸旗咁，然後每次遊行慢慢進化&升級，使每次遊行都有意義。支線可以做，但支線要對主線有幫助，分好支線嘅次序。

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

推